警署外非法集結兼藏雷射筆 年輕雜工判囚6個月 官:上訴庭表明公眾集會案件 必須判處懲罰性及阻嚇性刑罰

前年10.12九龍區大遊行，逾萬人上街反對港府訂立蒙面法，晚上有約百人在旺角警署外聚集，部份人用雷射筆照向警署，其間有輕度智障的清潔工以及只有邊緣智商的裝修雜工先後被捕。當中涉案雜工早前承認參與非法集結及管有攻擊性武器兩罪。裁判官今判刑指，上訴庭表明近年動盪及大型公眾示威事件有上升趨勢，法庭在處理公眾集會案件時，必須判處懲罰性及阻嚇性刑罰，最終判被告入獄6個月。

案件今在西九龍裁判法院判刑，任職裝修公司雜工的被告早前承認非法集結及在公眾地方管有攻擊性武器罪，另獲控方不提證供起訴違反蒙面法罪名，還柙以待索取勞教中心報告。

辯方今進一步求情指，被告同意並明白報告內容，又透露被告在會面期間非常合作，承認因魯莽及衝動犯案，沒慎重考慮嚴重後果，並承諾不會再犯。

裁判官鍾明新判刑時引述上訴庭雙學三子「黃之鋒案」，指非法集結的控罪，必須考慮示威集結的人數、規模和時間、暴力程度、所使用的武器，以及所造成的財務損毀或人命傷亡等，被告的個人背景因素以及政治理念皆不是減刑因素，強調判刑必須有阻嚇性。

鍾官考慮到現場有逾100人集結，包括被告在內等人使用雷射筆照射警員，導致警員眼睛受傷，加上雷射筆可重複使用，最終每項控罪判被告入獄4個月，其中2個月分期執行，總刑期為6個月。

下下攞黃之鋒案出嚟講，但嗰單上到鹿道立度好似都係判社服？

智力低於一般人有冇考慮落去減？

英日抽左兩個出黎, 希望大家幫手推文+留言

點解可以分期

佢即係話比黃之鋒單案更大規模同有暴力行為（有人想制服個推跌女示威者嘅休班狗），所以唔適用個類判刑

鍾共判分期執行其實就係司法迫害
雖然法律上可分期(要講清楚因為legal clerk matt helder又屈人唔識野亂屌)

過去強姦, 黑社會劈友都少見分期

當入左3條,分別坐12,24,36
同期姐係坐最長果條36就算
分期就係三者相加

律政狗為保入警暴受害人奶中共屎眼,通常告一大堆野
鐘共係想試水溫,誤殺都唔少只坐3-4年

鐘共班人狂玩加法,好快個個異見者坐7,8年

香港人不接受黨安法

上訴庭話原審量刑太低加碼，終審保持原判只表示原先沒有量刑指刑，但同意之後同類案都用上訴庭6-8個月來量刑符合暴力的大規模暴力非法集結行為，黃之蜂聽完出終審庭都說判決糖衣毒藥，你了解多些背景再發文吧。

謝謝提供

講個笑話 香港有法治

屌你老母